git init	                                                       -    Initialize a local Git repository
git clone ssh://git@github.com/[username]/[repository-name].git	   -    Create a local copy of a remote repository
git status	                                                       -    Check status
git add[file-name.txt]	                                           -    Add a file to the staging area.
git add -A	                                                            Add all new and changed files to the staging area
git commit -m "[commit message]"	                               -    Commit changes
git rm -r [file-name.txt]	                                       -    Remove a file (or folder)
git merge --abort                                                  -    --abort option will exit from the merge process and return the branch to the state before the merge began.
git reset                                                          -    Git reset can be used during a merge conflict to reset conflicted files to a know good state

    https://github.com/joshnh/Git-Commands

git push origin [branch name]	          Push a branch to your remote repository
git push -u origin [branch name]	      Push changes to remote repository (and remember the branch)
git push	                              Push changes to remote repository (remembered branch)
git push origin --delete [branch name]	  Delete a remote branch
git pull	                              Update local repository to the newest commit
git pull origin [branch name]	          Pull changes from remote repository
git remote add origin ssh://git@github.com/[username]/[repository-name].git	Add a remote repository
git remote set-url origin ssh://git@github.com/[username]/[repository-name].git	Set a repository's origin branch to SSH    

git log	View changes
git log --summary	View changes (detailed)
git log --oneline	View changes (briefly)
git diff [source branch] [target branch]	Preview changes before merging	
	